(Excel難題) JJ插榴槤跪地求 表格內數字總和公式

屌我真係諗無可諗, 有冇巴打可以救下我

有2種情況:
1, 不規則既儲存格編排位置, 加總條件: 特定內容既儲存格下方一格既數字

2, 有規則既儲存格編排位置, 加總條件: 所有Price row上既數字 & 同時對應上方同樣既Name

有冇天才可以打救細佬

有冇可能一條FORMULAR過咁計到result?

PUSH

VBA

第2種情況用SUMIF?
第1種情況就諗方法排好佢 咁亂唔寫VBA好難搞

其實聽就聽得多, 但完全唔識搞
想問VBA既CODE係咪一定會留喺同一部電腦入面, 用另一部腦開個file就用唔到??

第2種我試左好撚多次唔同既sumif 同 sumifs, 但都係拆唔掂
巴打可唔可以幫我度下條formular

用matrix, 利申，數學系

唔識咩黎，求教 點用黎拆e壇野

自己睇youtube 學啦..

第1種方法原來都幾易搞
直接同一條或用落第2種方法都ok了

謝巴打
但唔好意思 上面我俾出黎個情況係簡化版，
實情係name同price相差7行，
而且name同price既row 量會隨時增減，
同埋每個加總唔可以用多過一條式，因為要俾客睇

所以我諗都係要vba, 唔該晒

用資料驗證得唔得

第一題係excel唔用vba無得做looping諗唔到點樣可以簡單處理
第二題可否分開處理

謝
就係唔可以分開處理

唔係好明，求detail

希望有其他高手可以解答到

用vba咪做到晒,其實都係做searching咋嘛,搵到A/B/C咪記低係邊個字母,將下面個數字加埋佢,其實唔理name/price咪可以將第2題變成第1題咁睇

de埋bug啦 兩隻情況用一條formula都用到

CLS
巴打我要祝你心想事成不勞而獲
究竟offset係咩原理點應用到?? 我睇MS個網都睇到1999咁
唔該晒!!!!

巴打做邊行

你當佢定位 or 搵location既功能

offset係根據你揀個格既黎做base

後面數字係位移既格數
如果(0,0)係col同row位移各0格
其他自己試下
有錯勿屌 未學過 自己試返黎